梁振英的下半生

梁振英的下半生 - 馮睎乾

《監獄風雲》截圖(互聯網)

現年六十五歲寂寞深閨的網紅，也是《蘋果日報》忠實讀者的梁振英先生，日前又在FB張貼《蘋果》新聞圖片，還附上惹笑評論，他追問：「四個理工大學學生被處分，蘋果日報今天用頭版全版為這四個新砲灰哀鳴。為什麼又是人家的子女？為什麼被處分的不是泛民頭面人物的子女？」我幾乎笑出眼淚。梁伯問的「為什麼」，答案非常簡單，理由有二。一，泛民頭面人物的子女沒犯事，自然不會被處分。二，泛民頭面人物不是《天龍八部》的段正淳，唔會四處留精，導致通街都係自己仔女，梁伯何必見人就問「為什麼不是泛民頭面人物的子女」呢？如果有證據顯示人家濫交，我鼓勵他拿出來。

繼「五歲小朋友」這個梗後，「乜乜的子女」可謂梁振英近年至愛。上一回，梁伯見盧建民參與旺角騷亂，判刑七年，又問「為什麼在獄中的不是蘋果人員的子弟？」盧建民今年三十二歲，案發時廿九，除非說「人有百二歲，三十歲仍是小孩」，否則根本不必強調他是或不是誰的「子弟」。係人都有阿媽生，但生咗出嚟，唔代表聽老豆老母話。梁伯怎知道「泛民頭面人物」沒鼓勵自己子女上街呢？子女反叛，梁伯肯定比誰都清楚。令千金當街掌摑老母時，難道大家又要學你問：「為什麼又是人家的子女？為什麼掌摑自己biological mother的，不是泛民頭面人物的子女呢？」不好笑嗎？

日月如梭，梁伯已到達可領長者綜援的年紀了，所謂百二歲唔死都仲有五十年命，該做好下半生的生涯規劃。恕我坦白，梁伯才華不在寫作，也不在政治，而在演戲。2012年梁振英憑藉磁性的聲音、精湛的演技，成功登上特首寶座，我一直覺得他入錯行。如今梁伯賦閒在家，想刷存在感，何不「仕而劣則演」呢？若梁伯願意投身銀幕，頭炮是《監獄風雲之我冇做特首好耐啦》，講他在平行宇宙，慘被律政司（湯家驊飾）誣陷貪污，鋃鐺入獄，在獄中被惡人「大咪」（曾蔭權飾）吊打……我夠膽用董伯性命擔保，香港觀眾必然看得爽歪歪，而它在香港的票房，也一定超越《流浪地球》。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
認命就是 (李純恩)

下一則
下一則
猛鬼百子里（下） (鄧達智)

唔知當年唐英年當選會點？
個陣個個都話投梁振英 點知大家都大跌眼鏡 民心盡失